「先打垮緬軍，再打倒中共」：北京緬甸十年政治本錢一鋪清袋

【特約記者周浩霖仰光專電】中國正深陷緬甸反軍事政變示威浪潮，示威者發動杯葛運動抵制中國品牌，中資工廠被不明人士攻擊，甚至威脅破壞對中國具戰略利益的中緬石氣油管，觸動北京神經。

緬甸軍警周日據報在仰光以西的工業區萊達雅區槍殺超過至少50名示威者，中國駐緬甸大使館同日發聲明，指控示威者打砸搶燒中資工廠，批評事件「性質十分惡劣」，卻完全沒有提及緬甸軍方在該事件造成的傷亡。

中國自2月1日軍事政變以來，在緬甸當地遭受嚴厲批評。中資企業的產品、尤其是華為和中興成為重點杯葛對象，而位於仰光的中國大使館持續有示威。一名在仰光中國大使館外示威的緬族年輕人丹尼（Danny）和其他抗議者一起杯葛中資產品。丹尼訪問後在臉書表示：「先打垮緬軍，再打倒中共。」

【全文閱讀】
－－－－－－－－
【眾新聞中國組3月1日啟播，請支持中國組，立即訂閱眾新聞】

訂戶回饋禮：
・新書《7.1到七一》
・5張抗爭運動關鍵事件圖解海報
・兩用帆布袋，以潘源良書法：「寧作飛灰 不作浮塵」為設計

亼 緊貼眾新聞 亼
MeWe：
Follow TG：
Twitter:
IG：
YouTube：
武漢肺炎本港疫情互動專頁：

石頭 腳

首先要革命勝利
希望全緬小數民族可以同緬族示威者大和解
打贏軍政府再獨立自治

奶茶聯盟反包圍

好詳細嘅報導同分析

自由世界最前線

中國其實好多人都對中共反感/對中共倒台都冇所謂，但根本組織唔到任何嘢，又冇火器，睇怕中共可以捱多一百年

羅興亞人笑而不語

依家全面監控曬根本咩都做唔到

佢內需佔經濟循環好大
就算外資真係撤晒，佢嘅失業率同經濟總量會下降
但創造返啲內部職位嚟食屎循環，都應該要好長一段時間先會死
而且計埋你講呢樣

奶茶手足

佢地傾好左會組成邦聯國

好似傾好左，打贏之後改成邦聯或聯邦，各地有自主權但合成一個國家處理大問題，地方問題就自己處理

緬甸政治好複雜，緬族人有過幾次「應承咗俾少數民族聚居地自治，但最後都係行返大一統高壓統治」。
所以就算全民聯成功成功奪權，最大機會係行聯邦制

用血換自由民主
加油 ，所有愛自由民主的手足
兄弟姊妹

只要齊心
一定勝

希望自由同正義會戰勝邪惡政權

武力不對等
好難贏！

大陸佬放人去緬甸偷野又少咩，砍樹挖礦，去到邊度都寸草不生，幾多四川佬靠呢樣發達
真係要計數呢幾單連利息嘅利息都講唔上

又搬石頭

砸中國隻腳

有穿有爛，做倒野呀

仲有俄羅斯、伊朗係後面互相support
雖然支那生活質素會低幾個grade ，冇左好多歐美日科技support ，但支共仍然會企得好穩

逆統戰 幾時出ver2 要加緬甸入去

再嘈燒埋領事館

油管係春袋

中緬石氣油管

呢樣真係攞佢命

緬甸加油

支持
無論之前立場係點 希望緬甸籍此機會建立親西方政府
封鳩北京透過緬甸嚟規避制裁
封柒埋佢地喺當地嘅網賭資金同喑水
聯合印度雙線壓迫

因爲軍政府全部係緬族人。

緬甸依種地方，軍權唔係落係國家手上，地方軍又係隨時可以政變

我都覺，有啲長但寫得好詳細課金

10年前監控網未完全承認之前美國又唔肯做嘢 最後一次嘅民主運動死美國手上而 當時執政嘅人就係奧巴馬 而家奧巴馬嘅人班師回朝 都唔知點算

違反港版國安法

國會議長曼溫凱丹依家想聯絡 D 少數民族武裝，但以前咁多牙齒印，唔知得唔得。

軍政府掌權咗幾十年
要保證軍隊受文人政府指揮，難度應該幾高
揸開槍話事嘅人，唔會同你講法律
今日用憲法掃得走軍人、國會廢埋軍方保留議席
佢第日唔滿意，只要有槍，一想可以再搞政變

北韓中共緬甸？
仲有d非洲支持國安法嘅低等國家

因為支共已經贏左教育果關姐

肯食屎真係可以循環好耐

燒佢老母
加油

奶茶唔係秦國同台灣咩？

仲有好多，越南，印度，緬甸，日本都係

企開啲啦你老母，緬甸完全靠自己抗爭
你有點幫過佢哋?上twitter當搞掂?

不外乎都係權力割據附帶利益同勢力依附

咁早

鑽墙

推

重要而家緬甸人對支共影響力重大過香港
燒中資都燒得多過香港
唔多謝人重喺到拎功勞

希望佢哋贏

pushhh

打殘支那

緬甸人，報仇雪恨！

好慘
戴耳仔會唔會好d

停咗喇

玩火自焚
越唔割越令人唔信你冇操縱班軍頭
割就冇埋緬甸

翠大大真係天才

鑽返佢後門

學北韓啦
賣奴隸去俄羅斯做礦工
女既又捉去做雞

反正中国最犀利就係男盜女娼

班仆街二戰屠殺緬甸人先 所以全緬甸啲人都想佢哋死

諗起之前呢到有巴打去幫庫爾德族人打isis

一定要贏，希望佢地得

創造共同敵人

係共同敵人，真心希望佢哋好

早知今日何必當初

最尾似邦聯多啲
緬族同其他族太多牙齒印

支那就係人類大毒瘤

oil pipes are china's spring pocket

應該會亂好多年

破壞對中國具戰略利益的中緬石氣油管

識玩成條管咁長 你守晒呀？

希望盡快被反抗軍破壞到

其實個情況有d唔同
個d地方軍本來就唔係軍政府,反而係軍政府出現後反軍政府既地方力量，佢地無政變過
而應該講軍隊不受文人政府控製
事實上如果軍政府倒台而改為邦聯既佢地根本再無打仗既理由

所以要全廢中央軍，各省自組武力，好似早其既美國咁。同時咁樣就可以解決一直既民族問題，改成多元國家，各省基本自治，佢地本身無太大完全獨立既意圖

日本無份

希望緬甸人民可以打倒極權政治

返孟加拉啦柒頭

維基講

日本都算
真係午後の紅茶 咩

但地圖都無，基本上日本唔算啦
馬拉都多數唔計，因為主流無反支

喔

美國國際戰線：香港人同支那人都係Asians，反對緬甸極右侵粉搞鳩支那人

其實大陸係咁柒頭皮架啦，都未贏就驚死你話知咁，係人都講我要做瓜你

一日未郁到條油管支共其實未算輸

快d掘油管

俄羅斯

巴基斯坦🇵🇰《有核

會唔會忽然有批生面口既緬軍?

諷刺既係，昂生素姬親共，如果十萬個幸運緬典可以再民主當家，昂生仲可以執政？

緬甸軍如果輸咗，中國都會差唔多玩完